# README

今回のインスタクローンアプリについて
railsチュートリアルの必要な部分を参考にしながら作成した。

--未実装
・facebookログイン
・deviceを使ったログイン、ログアウト
・モーダル

*自分が苦労した点
・各種パラメータ、変数の挙動
コメント機能、通知機能、お気に入り機能を初めて実装したが、
modelやcontroller,view間で変数がどんな値を保有していて
どのように渡っているかを捉えるのが難しかった。

・Ajax
Ajaxはネットを見ながら書いたが、正直使い方がいまいちわからない。

・test
今回自分で新しく実装した部分については
どのようにtestを書けばいいかわからず、あまりtestが書けなかった。

*学んだ点
・各機能の実装方法、仕組み
今回実装した各機能の仕組みや実装方法はある程度理解できたため、
別のアプリケーションを作る際にも役立ちそう。

・エラーをしっかり読む事
エラーはちゃんと見ると、
どこでどのようなエラーが起きているのかを知ることができる。
エラーとはこれからも仲良くしていきたい。

*今後学んでいきたい点
・実務で使われるような各種gemを使った実装(deviseなど)
・rspecを使ったテスト
まずは確実に必要であろう知識を身につけていきたい

*自慢したい・相談したい点
・自慢したい点
自慢できるような点は特にないが、Fontawesomeを使って、
実際のアプリケーションのような見た目にできたのは良かった。

・相談したい点
実際の現場で最低限必要になる知識と
出来れば身につけておくといい知識を教えていただきたいです。



